Christopher Nolan 11套戲 大家點排？

following
Insomnia
Memento
The prestige
Inception
Batman begins
The dark knight (joker)
the dark knight rises
Interstellar
Dunkirk
Tenet

個人top3
Memento
The dark knight
Inception

1. The dark knight
2. Memento
3. Inception
其實覺得Interstellar好麻麻，唔明點解咁多人吹奏
(等被屌)

Interstellar
最勁咪真實呈現黑洞同相對論既時間觀
係一套科幻片包裝既親子片

Top3

Memento
The prestige
Inception

Top 3

The Prestige
Inception
Interstellar

Memento同Inception一定包左連贏位
第三就好難揀

The dark knight 都鐵膽咁滯
Memento 低成本玩時間線接剪功力大師級

The Dark knight
Interstellar
Inception

黑夜之神>潛行凶間>凶心人

TDK > Interstellar > The Prestige

我排

1. Interstellar

2. The dark knight

3. Inception

因為我好鍾意宇宙探索 覺得interstellar真係拍得好好 亦帶出左好多訊息比觀眾

第一係 The Prestige
第 2/3 Memento / The Dark Knight

The Prestige
Inception
interstaller

雖然套套正

第一/二係Tenet/Inception
第三係Memento

Interstaller戲院睇同電視睇兩回事
我成日覺得呢套野被低估

imax 長期上應該可以成爲賺錢永動機

我都超唔鍾意interstellar

Memento有咁好咩?
睇完感覺一般

唔鐘意d咩?

1) Memento
2) The prestige
3) Inception

學上面話齋
係一套科幻片包裝既親子片
科幻果part個人都幾唔滿意,太過跳躍,無咩理論基礎,搞到成件事太超現實

唔知點解我好想佢去拍異形

加prestige

1. Dark knight rises
蝙蝠俠三部曲完美落幕
通常一個series嘅第三集都唔好睇
呢一集真係刮目相看

2. Momento

3. The prestige

如果有第四我會比Tenet

Memento一定係鐵膽
其他任排

kip thorne 出左成本書講理論基礎

邊個位令你覺得冇理論基礎

Interstellar 係商業片

個人覺得佢好睇在於非常成功用畫面簡單地將重力時空呢D 抽像概念呈現出黎 再結合主角間人與人之間感情既表達 佢係商業片 唔係紀錄片 所以我自己唔會用科學去judge 佢

有幾個例子：

主角去完第一個星球後重返太空船 船上留底個黑人已經老咗幾十年

飛入黑洞

旅程中阿爸個佢不停長大既女視像時呈現地球上時間變化

年輕既阿爸同已經一百歲既女重逢

Inception
Dark Knight
Interstellar
TENET
Memento
The Prestige
Dark Knight rises
Dunkirk
Batman begins
Following
Insomnia

1. The dark knight
2. Interstellar
3. Inception
4. The Prestige
5. Memento
6. Tenet
7. Dunkirk

我都覺Memento唔算係咁好，比人神化左，講深度又唔算好高深，講surprise factor又唔算話真係好"丁一聲"， 講煽情又唔算係。 可能睇過太多類似 e.g. Shutter Island.

Dark Knight, Dark Knight Rises同inception都遠遠好過Memento

個人覺得tdk 高質過dkr

你啱嘅
同我expectation唔同啫
我以為會好似inception咁深入去講個世界設定

個人認為Memento只能夠話佢剪接新奇，夠大膽

tdk當然都好高質
只係我個人比較鍾意dkr個種一個傳說嘅完美完結

Interstellar係包裝最好果套,同埋佢將概念具體化呢樣嘢好有想像空間
同埋,係鍾意Nolan咁樣包裝叫人學識珍惜同活在當下
不過佢最大敗筆係人物只係刻劃主角內心,其他人有少少欠奉,變晒做穿插劇情用閒角,明明男主角老豆等等都好應該著墨多少少
所以都唔會放佢去頭三
頭三應該都係Memento, Tdk, Inception,之後先到Interstellar
睇Nolan都係應該鍾意佢人物角色夠立體

除左未睇過既 following 之外
我覺得得 Interstaller 唔係超好睇
其他全部都好屈機

prestige 換leonardo 黎做有機會上神台

套套都好正 唯獨係Dunkirk

top 3
1. The dark knight - 將一個有原則既人摧毀既故事
2. The prestige - Are you watching closely?
3. Interstellar

我有，感覺只係比memento 更低成本既實驗作

最鍾意Interstellar，個人代入感強。

男主係well trained engineer, 但時代問題竟然要走去做農夫仲要忍受政府果d偽科學 （即係老師屌佢個女返學果度），但當有機會再上飛機仲要係救全世界，果種因為責任感同使命感同離開屋企人既矛盾，拍得好好。

之後上左太空，無啦啦無左好多同屋企人既時光，喊到仆街

dunkirk 其實有啲麻麻地

係 可以令觀眾代入時空旅行呢D 抽象物理概念

體驗時間扭曲後既唏噓 呢種功力只有 nolan 做到

[black]1.Inception
2.The dark knight
3.Memento
4.Interstellar
5.Dunkirk
6.Insomnia
7.The prestige
8.dark knight rises
9.Tenet
10.Batman begins
11.following[/black]

大概係咁，不過有啲睇左太耐唔太記得

咪又係抄gunbuster

但d科技野好鳩呢

套戲節奏慢又時間長
故事短又無聊
特技畫面得個黑洞個度靚少少
好悶

係，不過比memento更亂
而且個plot有好嚴重嘅bug
After all 咁嘅成本咁嘅質素已經無得彈

Top 3一定memento inception TDK
而且memento一定排第一，其他無所謂

inception
dark knight
interstallar

係咪冇人鍾意Insomnia
我自己覺得係最唔Nolan嘅一套
好悶

Interstellar
除左主角進入高維度空間掌控時空呢part之外
其他全部跟足現時主流物理理論去拍

點鳩下？

有次半夜煲返the prestige 時女友訓住黎諗住睇一陣就訓，但睇下睇下佢竟然比套戲吸引到同我睇埋落去。

Christan Bale 都唔夠好

講唔出架 總之鳩啦

有個人個個 post 都腐皮

Tenet其實個人認為好好睇 但係好多傻9又話睇唔明又屌個導演係咪hi野拍出嚟（佢地連邊個係Nolan都唔知就入場睇）

1) Prestige
2) Inception
3) Memento

Prestige 比人低估得好緊要。

成日開返星際啟示錄對接果段嚟J

個機械人已經夠垃圾啦
一塊金屬積木轉黎轉去就話係機械人，
完全代入唔到未來會有舊咁既機械人囉，
Hal9000淨係影盞燈都深刻過佢

Dark knight 鐵膽

你d論點都好主觀下 唔值得討論

The dark knight 先係膽拖喎。 英雄片顛峰，無之一

唔是英雄片 是警匪片吧

係，兩個高手對魔術既犧牲

英雄片 一定要係花生娛樂片？

1. Memento
2. The Dark Knight
3. Interstellar

始終都係覺得Memento 個剪接同劇本配合得好好
會令觀眾睇嘅途中有種錯覺同主角一樣都只有短期記憶 每幕倒鈙時間線嘅劇情又會提返你之後（前一幕）發生嘅事 令到成條時間線好完整唔會覺得亂

其他其實套套都好正 不過nolan拍嘅題材其實都算多變 even Dunkirk 呢一類唔係科幻嘅題材我都覺得好好睇 始終好多都戲路唔同 好難用一個標準去排 Memento 都係因為我第一次睇覺得個代入感好強同埋結局好震撼先放佢第一

你估Hal9000, R2D2, T800岀模型多人買d，定interstellar隻野多買d？
市場應該會答到我呢個主觀意見

Memento 真係好兩極
神係個剪接
但個劇情好簡單

咁呢套野主軸又唔係機械人
你會唔會睇侏羅紀
然後話佢d主角唔靚仔

最唔識欣賞Nolan d動作科幻戲，
所以Prestige一定係第一

佢對時間同空間個表現手法係幾神

我會睇星戰時屌柒個黑人同肥婆阻撚住晒囉

全部都係垃圾

所以咪話你主觀lo

Inception
Interstellar
Prestige

Batman Trilogy

唔洗講 根本就係完美嘅story telling

The Prestige

唔洗點玩橋 兩個嘅角力已經好好睇 加埋最尾個plot twist

Interstellar

種震撼感冇得輸 完全感受到宇宙嘅可怕

反而佢玩橋果幾套 inception memento tenet 好睇係好睇 但我覺得有時個複雜性overweight左個觀看性

What are u doing?
Docking

剩係知tenet一定冇top3
Nolan既戲黎講算差

Following
Insomnia
The Dark Knight Rises

頭兩套邊度搵黎睇?

inception好尾機

1. The Dark Knight

最記得Batman係停車場一野踩爆架車果下,真係比佢霸氣震到賴左屎

加上反派JOKER,做到布歐果種邪惡,有Batman睇場都可以係高潭市

隻手遮天,靠頭腦控同埋膽色控制所有黑幫,成個FEEL好YOLO

呢套真係神作,無法被超越

2. Inception

節奏緊湊,由第一層慢慢去到第四層個切入點由淺到深

成套野又唔會為複雜而複雜,睇得好投入

3. Interstellar 個末世感覺好強烈,個主角好似國家英雄咁,為左地球後代要

抱住死既決心去大空冒險,不過估唔到隔幾年見佢係華爾街教人打飛機

silence
goodfellas
the departed

唔知點解最中意都係the prestige ,可能商某味無咁濃嘅關係
The prestige (好中意兩個主角 +個結局睇到嘩嘩聲)
Inception=Dark Knight Rises
Interstellar
Memento(橋段取勝)
Dunkirk (中意佢選角+故事)
其他是尻旦

真心Dark knight rises我覺得好麻麻
又多bug

On9到
賣到玩具=勁
你睇番transformer 算啦

淨係最尾班人互毆啲打鬥已經扣左分
雖然Nolan唔係賣動作

The prestige

聽講台灣重新上映 唔知香港會唔會有
好後悔當年冇睇imax

Lm

排名分先後：
The Prestige
Interstellar
The dark knight

Prometheus la
想睇佢同sci fi之王 Tom Cruise 合作就真
講真Edge of Tmr 正過Tenet

我唔認為edge of tmr正過tenet 不過我覺得兩套其實講同一樣野
Tom cruise 就係Neil 咁既角度 咁解

prestige
Dark knight
Memento

重有樣野 nolan好鍾意用幾個演員
Michael Caine
Christian Bale
Tom hardy

Memento
冇個啲special effect同大場面
純粹說故事決勝

The Prestige

1.Tenet
2. Tenet
3. Tenet

睇完Prestige一定會諗
如果當年贏既係Tesla就好啦

絕對認同
星際啟示錄同死亡魔法都係講故事好叻又有意義好睇既電影

反而天能 潛行空間睇到人不斷咁去諗個劇情
觀賞性低左好多 唔係拍得複雜就係好睇

拍番著重故事而唔係掉一堆理論出黎 令到人掛住諗而欣賞唔到個劇情

好彩當年睇咗兩次imax
最鍾意interstellar

個人覺得inception算係恰到好處，玩橋得嚟都好有娛樂性，觀眾要諗吓但唔會太複雜，反而天能就真係複雜過頭

個人中意科幻大片，memento排得比較後
Inception
The dark knight (joker)
Interstellar
the dark knight rises
Tenet
Memento
The prestige
Batman begins
Dunkirk

其實tenet對比起inception 簡直係垃圾

the dark knight 睇到我瞓著

the dark knight 真係好悶

會唔會話由以往著重故事性同剪接
去到而家玩時間同空間？

Inception 明顯講空間
Dunkirk 就幾條時間軸
Tenet時間同空間夾埋

認同 睇完其實吹大左
蝙蝠俠無啦啦變咁多武器出黎

The dark knight
Interstellar
The prestige
The dark knight rises
Batman begins
Inception
Dunkirk

其他無睇過

盜夢偵探
大雄的宇宙開拓史

Memento 完全靠故事性 同 表達贏
以呢個 base應該直情係Legendary

無big name 無大場面 無特技
仲要用主角果種短暫記憶敍事
你一開始完全=主角 代入感一流
記得一d但完全唔知咩事

到中後開始湊合到
先慢慢明佢做緊咩
到最後個twist 完全係mind blow

咁都可以係普通
除左你一開始知劇情 / 無留心代入睇
我諗唔到佢點樣可以係「普通」

比起其他
代入感 故事性 同 twist
根本唔係同一個level

intersteller 應該放太空館做教材

Ironman一定係史上最佳科幻片，咩2001太空漫遊直頭垃圾

始終係新手試驗作，演員都係親戚朋友

天幕放映院播應該幾好feel
有電話jammer，又夠黑

睇呢個post 應該好少人睇過

如果Interstellar 冇喺imax睇係好可惜

好多宇宙場景都好震撼，好似自己都喺太空咁

不如排埋hans zimmer 幫佢配既soundtrack啦

呢套太經典搞到我未睇已經知道個玩法
好慘

頭兩套有冇機會睇到

Interstellar 一定要去戲院睇

Interstellar套戲都冇解釋到個書架

係...因為成名作太出名
我果陣中學好在internet 仲未咁完善
又無追戲
出左5-6年先好似係明珠台睇

正到飛起

我都好仲意Prometheus
但係Covenant就失望左

Interstellar
其他隨便

一圖解釋點解鍾意Memento

Memento
The dark knight 系列 不分先後
The prestige

睇完Tenet
都係覺得Inception最balance
又有娛樂性又夠科幻

同你睇法一樣，The Dark Knight兩個半鐘完全冇悶場真係好神（雖然啲打鬥好屎）

好詳細

Nolan話過最想拍007 好想睇佢拍嘅007係點

拍左啦
Tenet 咪就係佢心目中既007

套套都悶到仆街
睇海棉寶寶好過

拍動作片拍得咁屎學人拍007

1. The Dark Knight
2. Inception
3. Memento
4. The prestige
5. Interstellar
6. The dark knight rise
7. Dunkirk (講戰爭片, 永遠無人提Dunkirk, 但我覺得好深刻, 好多戰爭片我睇完就好快唔記得內容)
8. Batman begin
9. Tenet (個idea 真係好神，但真係少左d包裝，角色描寫唔夠。inception 就係做到好既角色描寫同idea。我覺得有小小浪費左Tenet 個idea)
10. Insomnia

題外話: Tenet 劇本無乜感情同太多解釋性對話關唔關無Nolan 細佬幫手事？🤔

同意Prestige 好好睇但真係少人講

1. dunkirk
2. TDK
3. memento

.....

10. Interstellar
11. Tenet

Dunkirk真係以導演黎講 ，係佢導得最好既一套戲。 唯一一套有俾佢入圍Oscar best directing 。

The Prestige
The Prestige
The Prestige

同意，真係被低估得好犀利，一開頭果句：Are you watching closely，暗示劇情又暗示觀眾，起晒雞皮

Inception
好睇到唔記得食飯

batman

Why not all

有時我都覺得係咪時間問題
我前幾日睇十年前嘅inception都覺得一般般
但擺喺十年前夢中夢中夢呢樣野可能勁新鮮都唔出奇
同埋睇之前聽過好多佢主要演緊啲咩
所以一開始已經好有預期無左果種震撼

1. Memento
2.Inception
3.Interstellar

1.memento 故事簡單，神線剪接加配音，睇時完全可代入主角1999心情，成功制造懸疑氣氛

2. interstellar 故事緊湊動人，配樂cg世界級，imax 睇風景同拍攝冇得輸

3. the dark knight 故事完美跑出所有英雄片，犯罪片來講已頂級

4. inception 理念創情，劇情緊湊

5. the prestige 故事完整，睇完會嘩一聲

.....
.....
.....

13. tenet 原來有人睇9次都係研究佢劇情，絕大多數人睇一次都唔明佢大部分內容，仲叫好戲？

同你一樣

睇路蘭都係中意佢扭橋反高潮加佢的鏡頭，套套睇完都會反思細味劇情同人討論
套天能睇完都唔知睇左d咩，同d fd 睇完淨係覺得上下一齊炸棟樓好型